(BBC又提水) 分析：香港為何學生自殺事件不斷

大家做傻事之前記住諗清楚 唔好上網睇完乜就信乜, 多d去搵現實世界既專家傾, 篇野太長可以自己click入去睇

網絡效應

葉兆輝接受BBC中文網採訪時說，自殺訊息會在年輕人之中流傳，社交媒體扮演了關鍵的角色，而有些過於具體的描述自殺方式，或是將自殺者死因過度簡化歸類的報道，可能影響心理狀態比較脆弱的人，產生模仿效應。網絡上對於自殺新聞的評論留言，有時也令人難以承受。

曾展國認為，因為與成年人的「互信」感消失，年輕人轉而在社交媒體上表達自己的情緒，而不對家人或師長訴說，此現象對年輕人「沒有太大幫助」。因為很多給予意見的人不是專家，或可能同樣面臨負面情緒，反而會一起增強負面思考。而有些「正面」的人說出的「加油！、「沒有不能過的難關！」這類的話，會讓有情緒困擾的人更覺得不被了解，「他已經很累了，他要的是支持，表示你對他的認同……如果你沒有心力去幫他，那你一句都不要說。」

一位現年19歲的香港女生鄭同學向BBC中文網透露，她在中學時被診斷出輕度焦慮，接受治療一年多，但感覺沒有太大成效。「現在看到一些網民對自殺新聞的評論我還是會哭，我覺得他們好殘忍、好冷漠。」

pish